standardchartered.com.my 2019-01-25

# Data Protection and Privacy Statement – Standard Chartered Malaysia

_If you are reading this Privacy Statement on behalf of a body corporate/business enterprise which maintains/maintained contractual relationship with the Bank (as defined below), this Privacy Statement is intended to be addressed to, without limitation, the individual guarantor, obligor, corporate officers (e.g. authorised signatories/dealer and company secretary), directors, shareholders, beneficial owners (e.g. sole proprietor and partners) of the body corporate/business enterprise (the “Relevant Individuals”) and “you” shall be construed accordingly to mean the Relevant Individuals. Please assist to make available this Privacy Statement to the Relevant Individuals in your body corporate/business enterprise._

This Privacy Statement relates to the collection, use and disclosure of personal data, including special or sensitive personal data, by any member of the Standard Chartered Group (“SCB”, “we” or “our”). Personal Data is information relating to an individual (“you” or “your”).

The data controller of your personal data is the SCB entity you have or may have a relationship with or with whom an account is maintained that you are a security provider for. Our Head Office functions may also be the controller of your Personal Data. A list of SCB entities can be found at <https://www.sc.com/en/our-locations/>

Personal data comprises all the details SCB holds or collects about you, directly or indirectly, your transactions, transactions you effect, financial information, interactions and dealings with SCB, including information received from third parties, the public domain, collected through use of our website, cookies, and our electronic banking services.

If you have or are party to more than one account with SCB, including to a Corporate and Institutional Banking relationship, we will link all your accounts and personal data to enable us to have an overall picture of your relationship with us.

If you do not provide us with personal data we need to meet our legal and regulatory obligations or to enter into an agreement with you we may not be able to provide you with the products or services you have requested.

**Purposes for which we may process your Personal Data**

To enable us to fulfill the contract between us for the products or services you have requested, we need to process your personal data for purposes including the following:

  1. processing applications for products and services, effecting payments, transactions, updating records and completing instructions or requests;
  2. providing products and services (including electronic banking services);
  3. assessing suitability for products and services;
  4. credit assessment, including conducting credit checks and setting credit limits;
  5. operational purposes;
  6. statistical purposes;
  7. establishment, continuation and management of banking relationships and accounts;
  8. surveillance of premises and ATMs.

For some purposes in connection with the service you have requested, we have a legal or regulatory obligation to process your Personal Data. These purposes include:

  1. the prevention, detection, investigation and prosecution of crime in any jurisdiction (including, without limitation, money laundering, terrorism, fraud and other financial crime);
  2. identity verification, government sanctions screening and due diligence checks;
  3. enforcing obligations, including without limitation the collection of amounts outstanding from you and your provision of security for the facilities;
  4. to comply with local or foreign law, regulations, directives, judgments or court orders, government sanctions or embargoes, reporting requirements under financial transactions legislation, and demands of any authority, regulator, tribunal, enforcement agency, or exchange body.

We may also process your Personal Data in line with any voluntary codes; to effect agreements between any member of the Standard Chartered Group and any authority, regulator, or enforcement agency; to comply with policies (including the Standard Chartered Group’s policies) and good practice standards where it is in our legitimate interest to do so.

We may also process your Personal Data where it is in our legitimate interests to seek professional advice, including, in connection with any legal proceedings (including any prospective legal proceedings), for obtaining legal advice or for establishing, exercising or defending legal rights.

**What personal data we collect about you and the source**

Personal data that we will collect from you includes but not limited to:

  * full name
  * identification number
  * date of birth
  * gender
  * ethnic
  * number of dependents
  * contact details (including address, telephone number, e-mail address)
  * employment and income details
  * financial commitments
  * results of credit checks

We may also collect your personal data from other sources, including but not limited to credit bureaus, credit reference agencies, your employers, your guarantors and your joint account holders.

**To whom we may disclose Personal Data**

Any member of SCB, including our officers, employees, agents and advisers, may disclose your Personal Data to any of the following parties for any of the purposes specified above:

  1. any member of the Standard Chartered Group anywhere in the world, including any officer, employee, agent or director;
  2. professional advisers (including auditors), third party service providers, agents or independent contractors providing services to support SCB’s business;
  3. our business alliance partners who may provide their product or service to you;
  4. a merchant or a member of a card association where the disclosure is in connection with use of a card;
  5. upon your death or mental incapacity, your legal representative and their legal advisers, and a member of your immediate family for the purpose of allowing him/her to make payment on your account;
  6. any security provider or any person authorised to operate your account and to act on your behalf in giving instructions, to perform any other acts under our banking agreement or use any product;
  7. any person to whom disclosure is allowed or required by local or foreign law, regulation or any other applicable instrument;
  8. any court, tribunal, regulator, enforcement agency, exchange body, tax authority, or any other authority (including any authority investigating an offence) or their agents;
  9. any debt collection agency, credit bureau or credit reference agency, rating agency correspondents, insurer or insurance/Takaful broker, direct or indirect provider of credit protection and fraud prevention agencies;
  10. any financial institution to conduct credit checks, anti-money laundering related checks, for fraud prevention and detection of crime purposes;
  11. anyone we consider necessary to facilitate requests for services or applications for products with any member of the Standard Chartered Group;
  12. anyone we consider necessary in order to provide services in connection with a product;
  13. any actual or potential participant or sub-participant in relation to any of our obligations in respect of any banking agreement, assignee, novatee or transferee (or any officer, employee, agent or adviser of any of them); located in any jurisdiction.

**Security**

Personal Data may be transferred to, or stored at, a location outside of your country of residence, which may not have data protection law. The security of your personal data is important to us. SCB has technical and organisational security measures in place to safeguard your personal data. When using external service providers, we require that they adhere to security standards mandated by SCB. We may do this through contractual provisions, including any required by a privacy regulator, and oversight of the service provider. Regardless of where personal data is transferred, we take all steps reasonably necessary to ensure that personal data is kept securely.

You should be aware that the Internet is not a secure form of communication and sending us any personal data over the Internet carries with it risks including the risk of access and interference by unauthorised third parties. Information passing over the Internet may be transmitted internationally (even when sender and recipient are located in the same country) via countries with weaker privacy and data protection laws than in your country of residence.

**Other Terms and Conditions**

There may be specific terms and conditions in our banking and product agreements that govern the collection, use and disclosure of your personal data. Such other terms and conditions must be read in conjunction with this Privacy Statement.

**Retention**

We retain your personal data in line with our legal and regulatory obligations and for business and operational purposes.

**Automated decisions and profiling**

We may use profiling, including behavioural analysis, to assist us to provide you with better services, to make decisions and to prevent money laundering, terrorism, fraud and other financial crime, for example using profiling may help us to try and detect whether use of your credit card may be fraudulent. If any profiling will result in an automated decision relating to you, we will let you know and you will have the right to discuss the decision with us.

**Marketing**

We may use your Personal Data:

  1. to conduct market research and surveys with the aim of improving our products and services;
  2. for marketing purposes, promotional events, competitions and lucky draws.

We process your Personal Data for these purposes because it is in the interest of our business to do so with the intention of improving our products and services and generating business. We will not send you marketing material if you have specifically asked us not to do so. You have the right to opt out of receiving marketing material at any time. To do so please contact your branch or relationship manager. If you  ask us not to send you marketing material or other promotional or research material, we may need to retain a record that you have asked us not to do so to ensure that you do not receive anything further.

**Monitoring**

To the extent permitted by law, we may record and monitor your electronic communications with us to ensure compliance with our legal and regulatory obligations and internal policies for the purposes outlined above.

**Your Rights**

Subject to applicable law, regulations and/or banking industry guidelines, you may have the following rights: 

  * Access
To request a copy of the personal data processed in relation to you. SCB may be allowed by law to charge a fee for this. 
  * Correction
To request that we correct your personal data. You can do this at your branch or through your relationship manager. 
  * Erasure  
To ask us to delete your personal data, for example if we no longer have a valid reason to process it. 
  * Object
To object to how we process your personal data. This does not mean you can decide or choose how we process your personal data other than in relation to marketing. If you have any concerns about how we process your personal data, please discuss this at your branch or with your Relationship Manager. We may not be able to offer you services if you do not want us to process the personal data we consider it necessary to process to provide the services. 
  * Restriction
To restrict how your personal data is processed in certain cases, such as when the accuracy of your Personal Data is contested. If you have any concerns about how we process your Personal Data, please discuss this at your branch or with your Relationship Manager. 
  * Portability
To request a copy of the personal data you have given to us in a machine readable format. 

**Contacting us**

**Call Centre Number:** 1300 888 888 (Calling from within Malaysia) / +603-7711 8888 (Calling from overseas)  
**E-mail Address:** [Malaysia.Feedback@sc.com](mailto:Malaysia.Feedback@sc.com)

**Complaints**

If you have a complaint in relation to the processing of your Personal Data and you are not happy with the way we deal with it, please discuss this with any of the Bank’s Call Centre Agents or write to the above E-Mail address or visit the nearest branch.

You also have the right to complain to the data protection authority, if one exists, in the country where you have a relationship with the Bank, or if your relationship is with SCB outside of the European Union but you are located there, the UK Information Commissioner. Details can be provided by emailing to [privacy@sc.com](mailto:privacy@sc.com)

**Changes to this Privacy Policy**

This Privacy Policy may be updated from time to time and you are advised to visit our WEB site regularly to check for any amendments.

**Applying to work for the Standard Chartered Group**

Please see our separate Group Recruitment Privacy Statement at <https://www.sc.com/en/careers/careers-privacy-statement/>

**Cookies**

Please see our separate Cookie Policy at <https://www.sc.com/en/cookie-policy/>

**Linked Websites**

Our Privacy Policy does not apply to third-party websites where our online advertisements are displayed or to linked third-party websites which we do not operate or control.

_Jika anda sedang membaca Kenyataan Privasi ini bagi pihak sesuatu badan korporat/perusahaan perniagaan yang mengekalkan/pernah mengekalkan hubungan kontrak dengan Bank (sebagaimana yang ditakrifkan di bawah), Kenyataan Privasi ini bertujuan untuk ditujukan kepada, tanpa batasan, penjamin individu, penanggung kewajipan, pegawai korporat (contohnya penandatangan/perunding yang diberi kuasa dan setiausaha syarikat), pengarah, pemegang saham, pemilik bermanfaat (contohnya pemilik tunggal dan rakan kongsi) badan korporat/perusahaan perniagaan berkenaan (“Individu-individu Berkenaan”) dan “anda” akan ditafsirkan sewajarnya untuk bermakna Individu-individu Berkenaan. Sila membantu untuk menyediakan Kenyataan Privasi ini kepada Individu-individu Berkenaan dalam badan korporat/perusahaan perniagaan anda._

Kenyataan Privasi ini berkaitan dengan pengumpulan, penggunaan dan pendedahan data peribadi, termasuk data peribadi khas atau sensitif, oleh mana-mana ahli Kumpulan Standard Chartered ("SCB" atau "kami"). Data Peribadi ialah maklumat yang berkaitan dengan individu ("anda").

Pengawal data peribadi anda adalah entiti SCB yang ada atau mungkin ada hubungan dengan anda atau entiti SCB di mana akaun dibuka yang mana anda adalah pihak pemberi jaminan sekuriti. Ibu Pejabat kami juga boleh berfungsi menjadi pengawal Data Peribadi anda. Senarai entiti SCB boleh didapati di https://www.sc.com/en/our-locations/

Data peribadi merangkumi semua maklumat yang dipegang dan dikumpul oleh SCB mengenai anda, secara langsung atau tidak langsung, urus niaga anda, transaksi yang anda laksanakan, maklumat kewangan, interaksi dan urus niaga dengan SCB, termasuk maklumat yang diterima daripada pihak ketiga, domain awam, yang dikumpulkan melalui penggunaan laman web kami, cookies, dan perkhidmatan perbankan elektronik kami.

Sekiranya anda mempunyai lebih daripada satu akaun dengan SCB, termasuk hubungan Perbankan Korporat dan Institusi, kami akan menghubungkan semua akaun dan data peribadi anda untuk membolehkan kami mempunyai gambaran keseluruhan hubungan anda dengan kami.

Sekiranya anda tidak memberi data peribadi yang diperlukan untuk membolehkan kami memenuhi tanggungjawab di bawah undang-undang dan garis panduan atau membuat perjanjian dengan anda, kami mungkin tidak dapat menawarkan produk atau perkhidmatan yang anda kehendaki.

**Tujuan Pemprosesan Data Peribadi Anda**

Bagi membolehkan kami memenuhi perjanjian di antara pihak kami dan anda bagi tujuan produk atau perkhidmatan yang anda pohon, kami perlu memproses data peribadi anda untuk tujuan-tujuan yang berikut:

  1. pemprosesan permohonan untuk produk dan perkhidmatan, melaksanakan proses pembayaran, transaksi, mengemaskini rekod dan menyelesaikan arahan atau permohonan;
  2. menyediakan produk dan perkhidmatan (termasuk perkhidmatan perbankan elektronik);
  3. menilai kesesuaian produk dan perkhidmatan;
  4. penilaian kredit, termasuk menjalankan pemeriksaan kredit dan menetapkan had kredit;
  5. tujuan operasi;
  6. tujuan statistik;
  7. penubuhan, penerusan dan pengurusan perhubungan dan akaun perbankan;
  8. pengawasan premis dan ATM.

Untuk beberapa tujuan berkaitan dengan perkhidmatan yang anda pohon, kami mempunyai kewajipan di bawah undang-undang atau peraturan untuk memproses Data Peribadi anda. Tujuan-tujuan ini adalah seperti berikut:

  1. pencegahan, pengesanan, penyiasatan dan pendakwaan jenayah dalam mana-mana bidang kuasa (termasuk, tidak terhad kepada, pengubahan wang haram, keganasan, penipuan dan jenayah kewangan lain);
  2. pengesahan identiti, pemeriksaan sekatan kerajaan dan pemeriksaan ketekunan wajar;
  3. menguatkuasakan tanggungjawab, termasuk tidak terhad kepada pengutipan jumlah tertunggak daripada anda dan pemberian jaminan sekuriti anda untuk kemudahan itu;
  4. untuk mematuhi undang-undang tempatan atau antarabangsa, garis panduan, arahan, penghakiman atau perintah mahkamah, sekatan atau embargo kerajaan, keperluan pelaporan di bawah undang-undang transaksi kewangan, dan tuntutan mana-mana pihak berkuasa, pengawal selia, tribunal, agensi penguatkuasaan, atau badan pertukaran.

Kami juga boleh memproses Data Peribadi anda selaras dengan sebarang kod sukarela; untuk melaksanakan perjanjian antara mana-mana ahli Kumpulan Standard Chartered dan mana-mana pihak berkuasa, pengawal selia, atau agensi penguatkuasaan; untuk mematuhi polisi (termasuk dasar Kumpulan Standard Chartered) dan piawaian amalan yang baik di mana ia berada dalam kepentingan sah kami untuk berbuat demikian.

Kami juga boleh memproses Data Peribadi anda di mana ia berada dalam kepentingan sah kami bagi mendapatkan nasihat profesional, termasuk, berkaitan dengan sebarang prosiding undang-undang (termasuk mana-mana prospek prosiding undang-undang), untuk mendapatkan nasihat undang-undang atau untuk menetapkan, menjalankan atau mempertahankan hak undang-undang.

**Apakah Data peribadi yang kami kumpulkan tentang anda dan sumbernya**

Data peribadi yang akan kami kumpul daripada anda termasuk tetapi tidak terhad kepada:

  * nama penuh
  * nombor pengenalan
  * tarikh lahir
  * jantina
  * bangsa
  * jumlah tanggungan
  * butiran surat menyurat (termasuk alamat, nombor telefon, alamat e-mel)
  * maklumat pekerjaan dan pendapatan
  * komitmen kewangan
  * hasil pemeriksaan kredit

Kami juga boleh mengumpul data peribadi anda dari sumber yang lain, termasuk tetapi tidak terhad kepada biro kredit, agensi rujukan kredit, majikan anda, penjamin anda dan pemegang akaun bersama anda.

**Kepada siapa kami boleh mendedahkan Data Peribadi**

Mana-mana anggota SCB, termasuk pegawai, pekerja, ejen dan penasihat kami, boleh mendedahkan Data Peribadi anda kepada mana-mana pihak yang berikut untuk mana-mana tujuan yang dinyatakan di atas:

  1. mana-mana ahli Kumpulan Standard Chartered di mana sahaja di dunia, termasuk mana-mana pegawai, pekerja, ejen atau pengarah;
  2. penasihat profesional (termasuk juruaudit), penyedia perkhidmatan pihak ketiga, ejen atau kontraktor bebas yang menyediakan perkhidmatan untuk menyokong perniagaan SCB;
  3. rakan-rakan kongsi perniagaan kami yang mungkin menawarkan produk atau perkhidmatan kepada anda;
  4. peniaga atau ahli persatuan kad di mana pendedahan adalah berkaitan dengan penggunaan kad;
  5. apabila berlaku kematian atau ketidakupayaan mental, wakil undang-undang dan penasihat undang-undang anda, dan ahli keluarga terdekat anda untuk tujuan membenarkan mereka membuat bayaran ke atas akaun anda;
  6. mana-mana pemberi jaminan sekuriti atau mana-mana orang yang diberi kuasa untuk mengendalikan akaun anda dan bertindak bagi pihak anda dalam memberikan arahan, untuk melakukan apa-apa perbuatan lain di bawah perjanjian perbankan kami atau menggunakan apa-apa produk;
  7. mana-mana orang yang kepadanya pendedahan dibenarkan atau dikehendaki oleh undang-undang tempatan atau antarabangsa, peraturan atau mana-mana surat cara lain yang terpakai;
  8. mana-mana mahkamah, tribunal, pengawal selia, agensi penguatkuasaan, badan pertukaran, pihak berkuasa cukai, atau mana-mana pihak berkuasa lain (termasuk mana-mana pihak berkuasa menyiasat kesalahan) atau ejennya;
  9. mana-mana agensi kutipan hutang, biro kredit atau agensi rujukan kredit, koresponden agensi penarafan, penanggung insurans atau broker insurans/Takaful, penyedia perlindungan kredit langsung atau tidak langsung dan agensi pencegahan penipuan;
  10. mana-mana institusi kewangan untuk menjalankan pemeriksaan kredit, pemeriksaan anti-pengubahan wang haram, bagi pencegahan penipuan dan pengesanan jenayah;
  11. mana-mana pihak yang kami anggap perlu untuk memenuhi permintaan bagi perkhidmatan atau permohonan produk dengan mana-mana ahli Kumpulan Standard Chartered;
  12. mana-mana pihak yang kami anggap perlu bagi menyediakan perkhidmatan berkaitan dengan sesuatu produk;

**Keselamatan**

Data Peribadi mungkin dipindahkan, atau disimpan, di lokasi luar dari negara tempat tinggal anda, yang mungkin tidak mempunyai undang-undang perlindungan data. Keselamatan data peribadi anda adalah penting bagi kami. SCB mempunyai langkah-langkah keselamatan teknikal dan organisasi untuk melindungi data peribadi anda. Apabila menggunakan pembekal-pembekal perkhidmatan luaran, kami mengkehendaki mereka mematuhi standard keselamatan yang ditetapkan oleh SCB. Kami mungkin melaksanakan perkara ini melalui peruntukan di dalam kontrak, termasuk apa-apa yang diperlukan oleh pengawal selia privasi, dan pengawasan dari pembekal perkhidmatan. Tidak kira di mana data peribadi dipindahkan, kami mengambil semua langkah yang perlu bagi memastikan data peribadi disimpan dengan baik.

Anda harus sedar bahawa Internet bukanlah suatu bentuk komunikasi yang selamat dan penghantaran sebarang data peribadi melalui Internet mempunyai risiko termasuk risiko akses dan gangguan oleh pihak ketiga. Penyampaian maklumat melalui Internet mungkin dihantar secara antarabangsa (walaupun penghantar dan penerima berada di negara yang sama) menerusi negara-negara yang mempunyai undang-undang perlindungan data dan privasi yang lebih lemah daripada negara tempat tinggal anda.

**Terma-terma dan Syarat-syarat yang lain**

Mungkin terdapat terma-terma dan syarat-syarat khusus dalam perjanjian perbankan dan produk kami yang mentadbir pengumpulan, penggunaan dan pendedahan data peribadi anda. Terma-terma dan syarat-syarat tersebut mesti dibaca bersama dengan Kenyataan Privasi ini.

**Pengekalan**

Kami mengekalkan data peribadi anda selaras dengan tanggungjawab kami dibawah undang-undang serta peraturan dan untuk tujuan perniagaan dan operasi.

**Keputusan automatik dan profil**

Kami mungkin menggunakan profil, termasuk analisis tingkah laku, untuk membantu kami memberikan perkhidmatan yang lebih baik kepada anda, untuk membuat keputusan dan mencegah pengubahan wang haram, keganasan, penipuan dan jenayah kewangan lain, contohnya penggunaan profil mungkin membantu kami untuk mencuba dan mengesan samada terdapat penipuan penggunaan kad kredit anda. Jika sebarang profil akan menghasilkan keputusan automatik yang berkaitan dengan anda, pihak kami akan memaklumkan anda dan anda mempunyai hak untuk membincangkan keputusan tersebut dengan kami.

**Pemasaran**

Kami mungkin menggunakan Data Peribadi anda:

  1. untuk menjalankan penyelidikan pasaran dan tinjauan dengan tujuan meningkatkan mutu produk dan perkhidmatan kami;
  2. untuk tujuan pemasaran, acara promosi, pertandingan dan cabutan bertuah.

Kami memproses Data Peribadi anda untuk tujuan tersebut kerana ia adalah dalam kepentingan perniagaan kami untuk berbuat demikian dengan tujuan memperbaiki mutu produk dan perkhidmatan kami serta menjana peluang perniagaan. Kami tidak akan menghantar sebarang bahan pemasaran sekiranya anda telah secara khusus meminta kami untuk tidak berbuat demikian. Anda berhak untuk memilih tidak menerima bahan pemasaran pada bila-bila masa. Untuk berbuat demikian, sila hubungi cawangan berhampiran atau pegawai perhubungan anda.

Jika anda meminta pihak kami untuk tidak menghantar bahan-bahan pemasaran atau bahan-bahan promosi atau bahan-bahan penyelidikan, kami mungkin akan menyimpan rekod permintaan anda bagi memastikan anda tidak lagi menerimanya.

**Pemantauan**

Setakat yang dibenarkan oleh undang-undang, kami mungkin merakam dan memantau komunikasi elektronik anda dengan kami untuk memastikan pematuhan terhadap obligasi undang-undang dan peraturan serta polisi dalaman kami untuk tujuan yang dinyatakan di atas.

**Hak Anda**

Tertakluk kepada undang-undang, peraturan-peraturan dan / atau garis panduan industri perbankan, anda mungkin mempunyai hak-hak seperti berikut:

  * Akses
Untuk meminta salinan data peribadi yang diproses berhubung dengan anda. SCB dibenarkan oleh undang-undang untuk mengenakan bayaran. 
  * Pembetulan
Untuk meminta kami membetulkan data peribadi anda. Anda boleh berbuat demikian di cawangan berhampiran atau melalui pegawai perhubungan anda. 
  * Pelupusan
Untuk meminta kami melupuskan data peribadi anda, contohnya jika kami tidak lagi mempunyai sebab yang sah untuk memprosesnya. 
  * Bantahan
Untuk membantah bagaimana kami memproses data peribadi anda. Ini tidak bermakna anda boleh membuat keputusan atau memilih bagaimana kami memproses data peribadi anda selain berhubung dengan pemasaran. Sekiranya anda mempunyai kebimbangan mengenai bagaimana kami memproses data peribadi anda, sila berbincang di cawangan berhampiran atau dengan Pegawai Perhubungan anda. Kami mungkin tidak dapat menawarkan anda perkhidmatan kami sekiranya anda tidak mahu kami memproses data peribadi yang kami anggap perlu untuk diproses bagi menyediakan perkhidmatan tersebut. 
  * Sekatan
Untuk menyekat bagaimana data peribadi anda diproses dalam kes-kes yang tertentu, seperti apabila ketepatan Data Peribadi anda dipersoalkan. Sekiranya anda mempunyai kebimbangan mengenai bagaimana kami memproses Data Peribadi anda, sila berbincang di cawangan berhampiran atau dengan Pegawai Perhubungan anda. 
  * Kemudahalihan
Untuk meminta salinan data peribadi yang telah anda berikan kepada kami dalam format yang boleh dibaca dengan mesin. 

**Hubungi Kami**

**Nombor Pusat Panggilan:** 1300 888 888 (Panggilan dari dalam Malaysia) / + 603-7711 8888 (Panggilan dari luar negara)

**Alamat E-mel:** [Malaysia.Feedback@sc.com](mailto:Malaysia.Feedback@sc.com)

**Aduan**

Jika anda mempunyai sebarang aduan berhubung dengan pemprosesan Data Peribadi anda dan anda tidak berpuas hati dengan cara kami menguruskannya, sila berbincang di cawangan berhampiran anda atau hubungi kami di Pusat Pangillan atau alamat E-Mail seperti di atas.

Anda juga berhak untuk membuat aduan kepada pihak berkuasa bahagian perlindungan data, jika ada, di negara yang anda ada berurusan dengan pihak Bank, atau jika anda ada berurusan dengan pihak SCB di luar Kesatuan Eropah dan anda berada di sana, Pesuruhjaya Maklumat UK. Butiran boleh dihantar melalui e-mel ke [privacy@sc.com](mailto:privacy@sc.com)

**Perubahan kepada Kenyataan Privasi ini**

Kami mungkin mengemaskini Kenyataan Privasi ini dari semasa ke semasa dan anda dinasihatkan untuk kerap melawat laman web kami untuk menyemak sebarang pindaan.

**Permohonan Pekerjaan bagi Kumpulan Standard Chartered**

Sila lihat Kenyataan Privasi Pengambilan Pekerja Baru di <https://www.sc.com/en/careers/careers-privacy-statement/>

**Cookies**

Sila lihat Polisi Cookie kami di <https://www.sc.com/en/cookie-policy/>

**Laman Web Berkaitan**

Kenyataan Privasi kami tidak terpakai kepada laman web pihak ketiga di mana iklan dalam talian kami dipaparkan atau dikaitkan dengan laman web pihak ketiga yang tidak diurus atau dikawal oleh pihak kami.
